\subsection{Partita}

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Partita, per voce sola} (1985) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Brano virtuostico per sola voce femminile

		\item Prima esecuzione: \emph{Festival Spaziomusica}, Cagliari, 12/11/1986

    \item Durata nominale: ca. 3 minuti

		\item \url{https://gitlab.com/nicb/Partita}

		\item \url{https://soundcloud.com/nicb-4/partita-per-voce-sola-1985}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Partita, per voce sola} (1985) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Problemi che cercava di affrontare:

        \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

          \item Cosa \emph{vale la pena} di scrivere, oggi?

           \item Come si pu\`o scrivere per voce, oggi?

           \item \`E possibile una (nuova) forma di virtuosismo vocale?

        \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Partita, per voce sola} (1985) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Mischare insieme 13 forme diverse di vocalit\`a in una sequenza molto veloce, tale che\dots

    \item \dots si percepisca un'unica linea vocale fatta di tante voci
            diverse\dots

    \item \dots provenienti da un'unica voce

    \item la forma del brano \`e legata alle diverse distribuzioni statistiche dei
            frammenti

  \end{itemize}

\end{frame}


\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Partita, per voce sola} (1985) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Problemi di second'ordine:

    \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item come evitare il \emph{collage}?

      \item come elaborare una \emph{forma direttiva}?

    \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Partita, per voce sola} (1985) (\arabic{ms})}

  %
  % distribuzione statistica dei frammenti
  %
  \begin{center}
    \pgfimage[width=\textwidth]{\imagedir/dist-plot}
  \end{center}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Partita, per voce sola} (1985) (\arabic{ms})}

  %
  % media e scarto quadratico medio 
  %
  \begin{center}
    \pgfimage[width=\textwidth]{\imagedir/real-dist}
  \end{center}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Partita, per voce sola} (1985) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Processo (o stratagemma?):

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item scrivere tredici brani nelle tredici modalit\`a vocali
                selezionate

        \item registrarli su nastro magnetico cantati da una cantante a proprio agio nelle tredici
                modalit\`a (con i tempi \emph{esatti}!)

        \item tagliare i frammenti di nastro magnetico secondo le
                distribuzioni previste

        \item giuntarli insieme secondo l'ordine previsto e creare un
                \emph{nastro guida}

        \item da quello scrivere la partitura

      \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Partita, per voce sola} (1985) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item (Possibile) risultato:

      \item \listento{\exampledir/Partita_Lee_Colbert_1994.ogg}{FonitCetra CDC501, voce: Lee Colbert, 1994}

  \end{itemize}

\end{frame}

%
% sempre Partita: problemi irrisolti
%
%                 -> partitura (dopo 30 anni!)
%                 -> interpretazione -> sempre migliorabile
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\emph{Partita, per voce sola} (1985) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Concludendo:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item la partitura \`e ancora da scrivere\dots

        \item ho scritto un pezzo la cui interpretazione \`e migliorabile
                \emph{per sempre}\dots

        \item cap\`ii che quella \uncover<+->{(?)} \uncover<+->{era la strada}
                \uncover<+->{(??)} \uncover<+->{da seguire}

      \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

